%@P:exocorcp
%@metapost:403ds03.mp
\par\compo{1}{403ds03}{1}{Dans la figure ci-contre (qui n'est pas en vraie
grandeur), les droites $(ER)$ et $(AC)$ sont parallèles. On sait
également que $FE=3,5$~cm; $FR=4,2$~cm; $FA=6$~cm; $AC=4,8$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Calcule les longueurs $ER$ et $RC$.
\item Reproduis la figure en vraie grandeur sur la feuille blanche.
\end{myenumerate}
}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
\item\Thalesf FCARE
\par\begin{multicols}{2}
\ResolThales ER{4,8}{3,5}{6}{cm}
\par\columnbreak
On utilise
\[\Eqalign{
\frac{4,2}{FC}&=\frac{3,5}{6}\cr
FC&=\frac{6\times4,2}{3,5}\cr
FC&=7,2~\mbox{cm}\cr
}\]
Donc $RC=FC-FR=7,2-4,2=3$~cm.
\end{multicols}
\end{myenumerate}
